{
    "question": "Tari yang gerakannya menirukan hewan merupakan tari    Gong mandau\r\na. Merak\r\nb. Topeng klana\r\nc.merak\r\nd. Karonsih.\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jawabannya <strong><u>A</u></strong><strong><u>.</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>Merak</u></strong></p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><h3><strong>Tari merak berasal dari provinsi Jawa Barat, merupakan tari kreasi baru yang mana mengekspresikan kehidupan burung merak. Gerakan tari merak ini diadaptasi dari tingkah laku burung merak.</strong></h3><h2><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></h2>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "org-yang-suka-mengumpulkan-berbagai-benda-seni-disebut-614",
            "question": "Org yang suka mengumpulkan berbagai benda seni disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kolektor seni</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>seperti namanya, kolektor seni atau pengoleksi benda seni adalah orang orang yang suka mengumpulkan/mengoleksi benda seni baik berupa patung, lukisan, atau bahkan kaset lagu. orang orang ini terkadang rela membayar mahal demi mahakarya yang diincar</p><p></p><h2>Pelajari lebih lanjut</h2><p>kolektor seni</p><p>https://brainly.co.id/tugas/3311437</p><p></p><h2>Detil jawaban</h2><p>Kelas : IX SMP</p><p>Mapel : Seni Budaya</p><p>Bab : Karya Seni rupa</p><p>Kode : 9.19</p><p>Kata kunci : Seni rupa, kolektor seni, seniman.        </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konstruksi-jembatan-menain-straits-menggunakan-menara-batu-sebaga-998",
            "question": "Konstruksi jembatan Menain Straits menggunakan menara batu sebaga II pilarnya, diperkenalkan pada saat...    a. zaman purba\r\nb. zaman jembatan gantung\r\nc. zaman pertengahan\r\nd. zaman kemerdekaaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. zaman Pertengahan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>bshsbAnabgssh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskan-lah-5-pakaian-adat-yang-ada-di-indonesia-serta-jelask-518",
            "question": "1. tuliskan lah 5 pakaian adat yang ada di Indonesia serta jelaskan motif ragam hias nya!     2. jelaskan apa fungsi ragam hias pada bahan tekstil\r\n3. tuliskan lah motif motif ragam hias pada bahan kayu serta jelaskan teknik teknik penerapan nya\r\n4. penerapan ragam hias pada bahan kayu selain di gunakan sebagai hiasan ada ragam hias pada benda benda tersebut yang juga memiliki nilai simbolis, terkait dengan kepercayaan atau agama. jelaskan lah 3 contoh nya\r\n5. jelaskan lah tahapan melukis ragam hias pada bahan kayu.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Maluku timur , Bali utara, Jawa tengah , Sulawesi barat , Batak </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernyataan-berikut-yang-tidak-benar-terkait-dengan-penerapan-apli-857",
            "question": "Pernyataan berikut yang tidak benar terkait dengan penerapan aplikasi chat dalam jaringan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dimana pernyataan nya? bagaimana bisa dijawab jika tidak ada text nya;)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-ilmiah-dari-tumbuhan-kunyit-adalah-arhizoma-c-asparag-623",
            "question": "Nama ilmiah dari tumbuhan kunyit adalah... .    a.Rhizoma c. Asparagus\r\nb.Curcuma SP d. Zea Mayz\r\nBuah yang dipercaya sebagai obat penyembuh demam berdarah adalah... .\r\na.Alpukat c. Mengkudu\r\nb.air Kelapa d. Jambu Biji\r\n Media yang sering digunakan untuk menanam tanaman obat adalah... .\r\na.Pot bunga c. Ember\r\nb.Polybag d. Mangkok\r\n Obat yang digunakan untuk mengusir hama tanaman adalah... .\r\na.Pepsin c. Pestisida\r\nb.Pupuk d. Herbisida\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. b. Curcuma SP</p><p>2. b. air kelapa</p><p>3. b.polybag</p><p>4. c. pestisida</p><p></p><p><u>semoga </u><u>membantu</u><u> </u><u>:</u><u>)</u></p><p><em>Ma&#039;af</em><em> </em><em>kalo </em><em>salah</em></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>1. <strong>kunyit </strong><strong>mempunyai</strong><strong> </strong><em> </em><em>nama </em><em>ilmiah</em><em> </em><em>yaitu </em><em>B.</em><em> </em><strong><em>curcuma</em></strong></p><p>2.<strong><em>j</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>biji </em></strong><em>dipercaya</em><em> </em><em>dapat </em><em>menyembuhkan</em><em> </em><em>penyakit </em><em>deman,</em><em>karna </em><em>dalam </em><em>jambu </em><em>biji </em><em>mengandung</em><em> </em><em>vitamin</em><em> </em><em>C </em><em>yang </em><em>berfungsi </em><em>memperkuat</em><em> </em><em>daya </em><em>tahan</em><em> </em><em>tubuh </em><em>.</em></p><p><em>3</em><em>.</em><strong><em>p</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em> </em></strong><em>biasanya</em><em> </em><em>digunakan</em><em> </em><em>untuk </em><em>media </em><em>tanaman</em><em>,</em><em>selain </em><em>praktis</em><em> </em><em>dan </em><em>efektif</em><em>.</em></p><p><em>4</em><em> </em><strong><em>pestisida</em></strong><strong><em> </em></strong><em>merupakan</em><em> </em><em>bahan </em><em>untuk </em><em>mengusir</em><em> </em><em>hama </em><em>pada </em><em>tanaman</em><em>,</em><em>namun </em><em>penggunaan</em><em> </em><em>pestisida</em><em> </em><em>yang </em><em>banyak </em><em>justru </em><em>membuat</em><em> </em><em>tanaman</em><em> </em><em>dan</em><em> </em><em>tanah </em><em>tidak </em><em>baik </em><em>.</em></p><p></p><p></p><p></p><p></p><h2><strong><em>#</em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>membantu</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>ya</em></strong></h2><p><em>nocopas</em></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-merupakan-contoh-karya-seni-rupa-tiga-dimensi-kecuali-590",
            "question": "Berikut ini merupakan contoh karya seni rupa tiga dimensi kecuali a ukiran kayu B keramik C batik D senjata tradisional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Batik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena batik biasanya berada pada kain</p><p></p><p>kain adalah benda 2 dimensi yang dimana tidak memiliki ruang di dalamnya </p><p></p><p>semoga bermanfaat </p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik ya </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-daun-yang-dikenal-dengan-sebutan-lire-dapat-mengobati-batu-345",
            "question": "10. Daun yang dikenal dengan sebutan \"lire\" dapat    mengobati batu ginjal, di daerah pulau jawa\r\nlebih dikenal dengan nama ....\r\na. Kunyit\r\nKeji beling\r\nb. Sambiloto\r\nc.keji beling\r\nd. Jahe\r\n\r\nprakarya kelas VII\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.  karena a., b., dan c gak untuk mengobati itu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bentuk-ragam-hias-yang-terdapat-pada-gambar-1a1b-dan-1-289",
            "question": "Jelaskan bentuk ragam hias yang terdapat pada gambar 1a,1b, dan 1c? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em><u>1</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>A </u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Ragam</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>hias </u></em></strong><strong><em><u>flora</u></em></strong><strong><em><u>,</u></em></strong><strong><em><u> ternak</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>motif </u></em></strong><strong><em><u>dibuat</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>dengan</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>cara</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>mengikuti</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>bentuk</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>tumbuhan</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>seperti</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>daun </u></em></strong><strong><em><u>dan </u></em></strong><strong><em><u>bunga</u></em></strong></p><p></p><p><strong><em><u>2</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>B </u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Ragam</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>hias</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>fauna </u></em></strong><strong><em><u>,</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>karena</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>terinspirasi</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>dari</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>bintang</u></em></strong></p><p></p><p><strong><em><u>3</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>C </u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Ragam</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>hias</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>figuratif </u></em></strong><strong><em><u>,</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Karena</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>memakai</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>bentuk</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>manusia</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>sebagai</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>objek</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>dan</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>pengayaan</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>bentuk</u></em></strong></p><p></p><p><strong><em><u>semoga</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>jawaban</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>nya </u></em></strong><strong><em><u>bisa </u></em></strong><strong><em><u>membantu</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>ya</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-rangka-menguasai-kerajaan-kerajaan-di-nusantara-dengan-cara-119",
            "question": "dalam rangka menguasai kerajaan-kerajaan di Nusantara dengan cara memecah belah VOC melaksanakan politik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><h2><strong>Penerapan politik devide et impera oleh VOC di </strong><strong>Indonesia</strong></h2><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>Politik devide et impera</strong> merupakan strategi adu domba yang digunakan Belanda untuk memecah belah rakyat Indonesia dengan cara memecah kelompok besar menjadi kelompok-kelompok kecil yang lebih mudah ditaklukkan dan juga mencegah kelompok-kelompok kecil bersatu menjadi kelompok besar, dengan tujuan memperkuat kekuasannya di Indonesia. Strategi ini dilakukan dengan cara militer, politik maupun ekonomi.</p><p></p><p></p><p><strong>#</strong><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></p><p><strong>#</strong><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> terbaik</strong></p><p><strong>#</strong><strong>F</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>w</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>Like </strong><strong>&amp;</strong><strong> </strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>Star</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "23-dibawah-ini-yang-termasuk-alat-musik-perkusi-tidak-bernada-ad-399",
            "question": "23. Dibawah ini yang termasuk alat musik perkusi tidak bernada adalah.....    a. angklung\r\nb. kastanyet\r\nc. saron\r\nd. calung\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. saron</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}